韓國人做冬 兒冬至 中冬至 老冬至

【韓國節慶】애동지 (兒冬至)

冬至為一年四季中白晝最短、夜晚最漫長的一天。韓國習俗是在冬至時將紅豆煮得像粥一般濃稠，吃美味的팥죽(紅豆粥)，因為據說紅色可以擊退惡鬼；在紅豆粥中加入跟自己年紀一樣數量的湯圓，表示自己又增長了一歲。

但是今年的冬至韓國不吃紅豆粥，而是改吃팥떡(紅豆年糕)。因為今年是”애동지” (兒冬至)的緣故。

為什麼呢? 什麼是"애동지” (兒冬至)?

冬至一般是每年國曆的12月22~23日，如果是落在農曆11月初~上旬期間，就稱為애동지(兒冬至)；若是在11月中旬就是중동지(中冬至)，而如果是在11月下旬的話，就是노동지(老冬至)。

今年的冬至正好是農曆11月初1，所以是”애동지” (兒冬至)。

韓國有一說，如果在애동지吃紅豆粥的話，對10歲以下的小孩子會有不好的事情發生。在韓國有位삼신할머니(三神娘娘)，類似於台灣的註生娘娘，逢產子或是為孩子祈福時便會祭拜三神娘娘。不過如果吃了紅豆粥驅鬼，就會連三神娘娘都一起趕走，那這樣三神娘娘就沒辦法保護小孩了。

所以當애동지時，韓國家裡有小孩的家庭，為了小孩的關係而要改吃紅豆年糕，就是這個緣故。

狗都有年糕食

啊啊啊啊啊啊～金正日冬至